Внешняя обработка для получения хеш значения объекта метаданных ссылочного типа (экспериментальная разработка).

В платформе 1С 8.3 реализована возможность работы с хешированием данных с помощью объекта "ХешированиеДанных". Применяя функцию хеширования, можно получать хеш сумму объекта метаданных ссылочного типа от строкового представления всех реквизитов и данных табличных частей. Строковое представление значений реквизитов удобно получать с помощью функции глобального контекста XMLСтрока().

Обработка реализует метод "ПолучитьХешОбъекта" в который необходимо передать ссылку на объект и имя хеш функции. Метод возвращает структуру из хеш суммы стандартных реквизитов, добавленных реквизитов и вложенную структуру хеш сумм данных табличных частей.

Полученные значения хеш сумм можно использовать для сравнения объектов и выявлять области данных в которых объекты различаются. 
Расчет хеш сумм выполняется достаточно быстро, при необходимости его можно выполнять параллельно, тем самым выполнять быстрое сравнение объектов.